香港宣道會給市民的信

《拒絕邪惡，堅持和平，尋求真相》
we connect

香港宣道會關注特區政府道德危機之聲明
由6月初至今，社會嚴重撕裂，衝突日益升溫，情況不斷惡化。7月21日晚上在元朗西鐵站內，有大批「白衣人」手持武器對市民任意襲擊、目無法紀，我們感到非常憤慨及痛心，認為事件已超越了道德底線，更清楚看見了邪惡。從各類資訊和影片，警方有玩忽職守、與「白衣人」有糾纏不清關係的嫌疑，使特區政府陷入道德危機，為此我們非常憂心。
基督徒要為在位者代求，聖經說：「作官的原不是叫行善的懼怕，乃是叫作惡的懼怕。……他是神的用人，是與你有益的。你若作惡，卻當懼怕，因為他不是空空地佩劍；他是神的用人，是伸冤的，刑罰那作惡的。」（羅十三3-4）善良市民有免於恐懼的自由，這是政府的重要職責。但如今小市民誠惶誠恐，心不安寧，陷於憂鬱中。由於相信公權力與公權利的重要，我們呼籲：

儘快成立獨立調查委員會：對6月以來多次警民衝突以至元朗 事件，進行獨立調查，還原真相。警隊是能夠合法使用武力的公權力，不可能不受監管。只有還原真相，才能對事件作出客觀判斷；只有還原真相，才有真正的和解，社會才能走下去，重建警權與法治。

對特區政府：虛心聆聽民意，致力改善施政。任何不法的暴力行為，都應受公平公正的法律制裁；但政府不能一味譴責暴力，而不探求示威者愈加暴力背後的成因。切實檢視制度和應對方式的不足，才能對症下藥，從根源止息暴力，散播祥和。

對基督徒：要致力成為和平之子。縱然自己內心也有複雜的情緒，但求聖靈引領，在真理中慎思明辨，在謙卑中不住禱告，為這城求平安；為眾官員、議員求聰明智慧、道德勇氣；為市民求平靜安穩、勿心生仇恨。也求主叫我們常存盼望，幫助身邊受情緒困擾的人，勸勉市民不要以暴易暴，應以和平、理性與耐性，彼此相顧，尋求公義，激發愛心，勉勵行善，重建社會。

基督教宣道會香港區聯會 2019年7月26日

耶撚都和解埋We Connected

要正名了，係基督徒

we connect

提提大家，睇到不要以暴易暴唔好嬲住先。
要明白始終都係基督徒，打完左邊面係要主動比埋右邊人打，要尊重佢地呀

推

Push

要改名做基督徒阿

正

推！

對特區政府：虛心聆聽民意，致力改善施政。任何不法的暴力行為，都應受公平公正的法律制裁；但政府不能一味譴責暴力，而不探求示威者愈加暴力背後的成因。切實檢視制度和應對方式的不足，才能對症下藥，從根源止息暴力，散播祥和。 ,

講得真好

真係講中心入面條刺
有問題唔去解決，淨係怪責你表達既方面係錯。

覺得同叫美國美帝一樣，表示親切